港大公共衛生學院院長：「把口罩留到你真正需要時用」

面對全球短缺，福田敬二接受訪問時都無戴，他指自己不夠用，又提大家一招 ：「例如乘坐港鐵 到人多擁逼的房間，戴口罩是合理的，但例如散步、獨自一人在室外，你受感染的機會或者感染到其他人的機會很微，你可以考慮在這些時候不戴口罩，而把口罩留到你真正需要時。」

見到有人係少人的公園散步都帶口罩

【有線新聞】政府專家組成員，曾任世衛的福田敬二表示，今次武漢肺炎疫情比沙士更嚴峻，特區政府雖然有沙士經驗，但基於社會對政府不信任，更難做好防控，政府要改善。
武漢新型肺炎全球蔓延，特區政府成立專家顧問團，曾任世衛衞生安全助理總幹事的福田敬二是專家組成員之一，他說今次疫情比沙士更嚴峻。他表示：「我們有更多感染個案，而感染的數字似乎一直上升，個案差不多每天都上升。」
香港曾經歷沙士，但他認為今次更難處理：「我現時看到最大分別是溝通渠道多了，以至錯誤資訊比以往都多了。我感覺到市民現時更困惑，亦有一定程度的不信任，所以我認為改善溝通、交流，以及信任是重要一環。」
市民對政府的不滿，其中一個問題是口罩難求。面對全球短缺，福田敬二接受訪問時都無戴，他指自己不夠用，又提大家一招 ：「例如乘坐港鐵 到人多擁逼的房間，戴口罩是合理的，但例如散步、獨自一人在室外，你受感染的機會或者感染到其他人的機會很微，你可以考慮在這些時候不戴口罩，而把口罩留到你真正需要時。」
福田敬二又表示，中國政府與世衛都應該檢視這次疫情的防控措施、資訊發佈上有沒有地方可以做得好一點。

除非住獨立屋姐
如果唔係你落樓搭lift都高風險啦

喺日本就得
喺香港成班狗咁撚樣嘅大媽同大叔咳同打乞嗤都唔遮唔避

on 9 落到去見人多先戴返咩
香港有邊度唔多人

屯門公園？

唔好玩啦，你搭lift有個病人入黎就中
行去公園又有機會經過帶菌者
咁點慳口罩？

你有充足口罩咪可以任何場合都帶囉

如果唔夠口罩，真係要留返去比較高風險場合先帶

睇黎要行樓梯當做運動

扶手有病毒

落樓冇撞到人咩弱智

唔該帶多d，講到口臭，一個有病(而條友未必知)唔帶口罩對住一班有帶口罩嘅人打個黑次係衰過有病嘅人帶住口罩對住一班無帶嘅人打黑次
所以先會有如果唔係全民口罩你攬住10箱口罩都全中嘅講法
去公園帶係驚班友唔帶囉好冇

唔夠口罩就真係寧願唔出啦
自己死無所謂
唔想累到屋企人

呢隻病毒睇案例就知傳播力極高 生存時間又長
香港咁密集

手套冇缺貨

點啫，戴戴下除咩

你唔會知道乜嘢叫「高風險場合」

呢家社區爆發風險咁大
呢個區又話有 個個又話有人要隔離
大佬 我點同你玩丫
企係隔離15秒就收皮
我點知隔離條撚樣會唔會就係無病徵但帶毒丫

行樓梯駛鬼扶手

好多樓個後樓梯用黎放垃圾桶

係
如果個病人帶 咁大家唔帶都安全
病人唔帶 你無眼罩都隨時死

我個座無啦
放哂垃圾房

中國有case 15秒就中

公共衛生其實一直都係病左嘅戴

到醫院/高風險地方都主動防護

不過大家少看了中國人嘅公德心

唔通佢去公園果段路多人又話你知咩

其他人帶. 你不帶咁咪安全.

十個病有一個唔戴都奶野啦
何況中国人十個病有十個唔戴

基本上一出屋企門口就一定要戴

藍尸廢老依家咪咁講 所以唔戴囉

有一條友行過，打個乞痴就898

so? too many people in the park!

屋企打飛機

把口罩留到你真正需要時用
到你受到感染被隔離時就唔再需要用

香港都算安全既.
都係廿幾單. 唔洗過份緊張.
坐MTR 帶就OK.

講真香港市區度度都人多㗎啦。。。

你去行山三步一個人。。。

概率問題，你戴咗口罩都只係99%
喺條街度如果冇乜人，你唔戴口罩嘅感染可能都係99%

冇人知要去既地方多唔多人

散步散少兩星期會死咩

搭lift呢？

有冇諗過得廿幾單係因為D人過份緊張先係咁

帶入棺材？

香港人口密度咁高
其實得好少場合係低風險

即係叫你中咗先戴

係香港人口密度高到咁 邊有可能

個問題你都唔知你在街接觸個位有冇事

入lift果刻已經高危緊

坐個Lift都危啦 戇鳩

問題係你出門口搭電梯已經要帶口罩防中招
跟手行到去低風險地方先除都無意思

香港比較難

呢個case係講緊真係少人
香港人口密度咁高
任何時間落公園都有人
講經咩

我一落樓下 見啲啊姐啊叔都唔帶口罩 仲要隨地吐痰吐口水
見到啲渠都feel到四圍菌

15已經夠奶野
點先叫安全

問題係香港落樓你一定會遇好多人

喺香港一落街
2米範圍一定有人

有d離地，你屋企有後花園就係
我落樓下要搭lift又要穿過廢老群，點樣唔帶，帶一陣除又要扔

佢哋嗰啲報復社會嘅心態真係好戇鳩

佢住嘅地方可能ok嘅
公屋不了

咁都俾你見到，即係有人啦
就算成個公園得你一個，你點知會唔會行行下轉角撞到個武漢肺炎帶菌者?

除非住村屋、郊區
普通屋邨範圍就算係lift口都會有人

係香港好難出街無人

但係有case同患者企隔離15秒就奶野

大家留意返
口罩被口鼻呼出的熱氣整濕咗，就會失去阻擋病毒的功能
所以一般都建議，口罩用咗4小時就要更換

如果你每日只得一個口罩用，就要將口罩留返係高風險場合先用

其實好尷尬，就算出去公園或者其他空曠少人嘅地方，都係要搭lift同行過屋苑大堂，喺入面嗰一小段時間戴唔戴好

樓下啲廢老唔戴口罩
又大聲講嘢又隨地吐痰
點點戴口罩？

一出門口等lift 已經存在未知風險，唔知幾時會有鄰居陪你等lift，又唔知佢會唔會打乞痴同咳，又唔知部lift入面有冇人
一戴就戴到返屋企為止

我唔戴，好撚局

呢個真

唔通搭完𨋢口罩收返埋下次用咩

佢話室外無人事
我依家十一點落街做引體上昇

一出門口就要帶啦
點撚樣散步，跑步唔帶就可以慳返啊？
真正需要？笑撚死人咩，呢家係預防啊！

問題係我唔識瞬間轉移

但有好多都戴得唔好

噚晚係公園石地足球場，見到有人帶住口罩踢波

每日幾萬隻支那畜過關仲少人

到時中左 條命係咪你賠先

住緊廿鳩幾樓
係咪上落都要行樓梯呀

以為呢度日本咩
真係井底之蛙 未見過大媽吐痰

有窗嘅樓梯通下風點都好過lift槽入面焗住果啖氣掛

個結論咪又係用左一個
咁不如由出門到到達目的地全程用

我係住獨立屋

香港邊到係少人？

但例如散步、獨自一人在室外

室外冇人？你住東平洲？

部lift勁撚多菌
離開屋企一撚定要戴囉
我先慳一個罩成家奶野

係香港基本你一出門就要戴

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

你最多話一日用一個
點撚樣唔戴呀，出得街點都遇到人

In 日本仔 I trust

「特區政府雖然有沙士經驗，但基於社會對政府不信任，更難做好防控，政府要改善。」
屌你老母根本就係正苦玩嘢唔撚做嘢，佢哋肯去做防疫去封關就唔會搞到而家噉撚樣啦同我哋對正苦信唔信任有咩關係呢

隻病毒傳染性高到係你身邊企一陣已經中喎，自己中都算，你自己中完會傳染比屋企人

咪係囉⋯⋯反正都戴住，無謂除咗佢啦

佢一個月應該只會坐公共交通工具一次
離地到嚇死人

住西貢赤柱可能得嘅

好多人搭lift唔戴口罩，你出lift個陣又有班唔戴口罩既心急人block住lift口等入

佢以為香港周圍好似和合石咁少人

落樓下跑步唔戴
不過夜啲少人先敢跑

屌你，離地到...
你住半山獨立屋就話啫
你住屋村出入電梯會無人?
撚知幾時會有條廢佬晌旁邊放飛劍係咁咳?
唔通見人咳先帶?

呢d離地撚呃下廢佬就算
咪撚害人!

香港地一日入邊點都會到多人嘅地方

有人係後樓梯扑野點算

未出屋企門口就要戴啦，戴到返屋企先除

大陸人相信政府呀，結果每日過千宗

講聲加油咪繼續行

老實講， 我覺得香港高危的地方非常多，例如Lift, Office, 餐廳，超級市場，等等。 大家可以的話，應該用最安全的方法保護自己。

香港有邊度唔人口密集
呢啲離地撚瞓醒未

獨自一人在室外

姐係邊度？？

香港人口密度幾高先得架，唔好咁離地啦

即係一出一入已經要戴
中間仲要人除既話即係最少要用2個

香港周街都係人 住深山咩

話一出門口就帶嘅人
記得每四小時就要換一個新口罩

問題係: 我今日出門搭地鐵返工, 開咗個口罩嚟用, 就算我返到公司, 除咗佢落嚟, 明天都無得拎返來用, 一樣係要開個新嘅嚟用, 根本唔會慳到口罩。
咁不如趁個口罩仲有效嘅時候盡量善用佢。

講撚埋晒d 廢話
其實都係想幫林鄭 唔夠口罩護航

落街去公園會搭lift ，搭lift戴完口罩唔通突登除？

去公園果段路我點知少唔少人

去到公園一除
咪又係浪費一個

留到蓋棺時

不如唔着生化裝都唔好出街

我就知乜嘢係「高風險場合」

外國就話得姐
香港食得屎啦

睇你住嗰區有咩人
你點知你唔會因為前面個廢老吐痰而中招

住外國真係唔戴都得

凈係搭lift已經要戴啦

係香港落街邊可能唔駛帶口罩

無論點都好，最低要求留返一個落棺材果陣戴就最安全啦。
d 專家食屎啦.jpg

佢都知落樓有風險，不過佢講緊慳住用啫
當你口罩得10個，要用兩個星期
你會留返嚟落樓下食飯散步用
定留嚟返工搭一個鐘車返工用

大家有貨嘅話
我諗佢會叫你一污染咗就
最少每4個鐘換一換添

住香港有幾何見唔到人？

但搭lift落去公園時最高危呢

公園先最多廢佬
唔帶口罩又周圍吐痰

我又無讀過med sch
鬼知咁多咩
怕死咪戴囉
政府/CE叫我地唔好戴? 對唔住, 我唔信政府講既所有野
特別係呢個政府做任何野都有政治考量, 我可以點?

你都要出入大廈 搭life 先去到公園
仲要食早餐呢

戴戴下除 又戴返仲危險

一個月前武漢都係廿幾單

咩病左先帶口罩..唔係話潛服期果陣係冇symptoms咩?

個重點係佢都無貨到好絕望

喺香港除非你住獨立屋/村屋唔使搭𨋢，揸車唔使搭公共交通，否則一出街最低消費一日一個口罩走唔甩啦。

問題係將來真係有機會唔夠口罩 除非口罩重用 如果唔係仲有什麼辦法？ 現在的前提是口罩唔係無限量買到

有得戴梗係keep住戴到可以除先除啦，而家無人好似嗰件大腦細咁「戴咗都要除返低」

對你來講係低機會，但對大家來講係0.00001%都唔想中

曾任奶共世衛專員
啲啲專家食屎啦。要中一個帶菌者都傳染到你啦 香港咁多人邊有得慳。
以為人少就無問題唔戴 結果奶野我真係恭喜你呀 啲口罩可以留返去火化嗰時用。

公園就算講緊少人d 都唔少人啦

仲要d廢老打乞嚏就拉低個口罩先打

d 阿伯行行可即興又咳吐
大大篤痰 吐

唔駛睇聽到篤痰著地個下 “噠”一聲
勁大聲 都知勁大篤痰

住十幾樓 已經行左幾日

而家係自己都唔知有冇中招，所以要帶

我都明, 但去公園之前, 你要搭, 甚至搭車...

住墳場，散步應該唔多人

係,如果仲好似沙士果時咁,
今日既確診人數已經講緊千幾,幾千

點知之前有無病人係到咳過打過乞痴
香港人口密度咁高

抹乾淨對手呀

一日一個最基本啦

離地到飛上月球, 898

你點知會唔會撞到人
你話外國個d得自己一間屋就話姐

即係到咗你家人都中咗果時

推

唯物佬點解唔研究下自制口罩呢?

由新年假開始到依家淨係出左5日街

公園先最多廢老離地撚

中環有船去嘅離島都好多人
有行山徑嘅行山路線都好多人
全港都好撚多人呀屌

真正需要時就唔洗口罩架啦

香港人口密度真係低
所以唔使口罩

佢係美籍日本人，骨子裡係徹頭徹尾既美式左膠

我連街都無出 樓梯都無得行

啲權貴住南區獨立屋就梗係唔使啦
離地到完全唔知香港有幾百萬人住喺密集式大廈

佢唔好戇鳩啦
一落街，樓下啲阿伯唔戴口罩係咁咳

屌你
大陸有單行過15秒 無戴口罩都中
你敢唔敢唔戴？

屌那星我帶足一日口罩為左慳果幾分鐘唔戴而中罩咪柒撚到喊？

1日用1個口罩仲想點

你戴足一日咪戴足一日唔好慳嗰幾分鐘囉

但搭Lift好危險
如果唔係SARS有人係酒店個Lift播毒...我都未必一出街就戴...

公園少人 但咁撚細... 我就唔會咁On9...命仔要緊

行樓梯
但係樓梯撞到人又係煩

武汉人、复仇！
中国人！复仇！
光复武汉、时代革命！
民主宪政、五大诉求、缺一不可！
国内救火系统腐败、星星之火可以燎原！

所有手足、請你們在國内網絡/Facebook/Twitter/各大平台，大舉反攻大陸， 時機已到要好好把握、 今日唔做幾時先至做？
國內沒有反抗，香港民主舉步維艱。 國內合力反抗 , 瓦解中央 指日可待！

你散散下步隔離條友向住你打乞嚏，你光速都無撚用la

我唔明白係，點解佢不斷講阿媽係女人，啲傳媒都覺得值得訪問，過去咁多次訪問佢都冇講過人話

你預計條街一個人都無咪唔帶囉

唔帶又見到帶菌者咪唔好彩囉，隻罩都唔係100%保護既

咁不如全港都唔洗帶啦，你話岩唔岩呢，院長

個問題係
係公園的確唔需要口罩
但係屋企去公園個陣需要呢
剩係搭lift落樓都高危啦

隔離座大廈已經有人隔離緊
我覺得行出門口已經有需要戴

到時就下世用

住40樓行40層

最理想當然係一出街就戴啦
但當你唔夠用嗰陣就要咁

備戰跑樓梯比賽

政府無能

日本先唔得, 屌你老味依家嗰度係大陸人走難聖地黎

其實口罩效用真係有限。除非你日日會比同事既飛沫噴中

又冇私人花園
公園咁多人
鬼唔知要慳啲使咩
咁撚多人咪又係要戴

你同我講, 香港幾時有無人嘅時候?

啲廢老唔帶口罩
帶左都除左先打乞痴
打乞痴仲要唔掩口
啲飛抹彈射四十米呀
香港邊個屋企樓下公園方圓四十米無人呀?
城門郊野公園都唔得啦

不食人間煙火咪呢啲

如果我認真答你，會變咗一場哲學思考，太麻煩所以不了

簡單啲講，喺你唔會發現到嘅時候

咪玩啦，琴日先見到個呀伯係公園噴鼻涕，真係噴落地個隻

你估外國呀 香港人口密度禁高

除非唔返工啦 今朝一落街成個lift都係人
依家去行山都好多人啦

帶膠手套

其實言下之意係要有心理準備今次係好漫長

被啲有對抗心態嘅人曲解咗做有心靠害

就算home office 都要落街買野食架

未被感染就係最需要既時候
被感染果陣就係人地需要既時候

On9 香港邊度唔係多人

唔好太崇拜日本人

好多人又咳又乞嗤都唔um住個口，仲要係本地日本人

利申：住東京

香港唔適用呢樣
一步都冇已經幾條友啦

人口密度太高，香港唔合用

無得咁計，病毒一係中一係唔中 ，你話唔帶時，跑步的人你後面跑過咳兩下你就中 , 所以無就唔好出街。出得街就帶，只有係咁先有用

陰謀論 - 因為甴大大要強行深圳廣州復工，林奠死唔封關係情願犧牲全香港人生命接晒D感染者入香港

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你邊到睇到4小時
我搵極都係醫生建議6-8

不如中撚左先戴

香港人口密度高
去到邊都要戴罩嫁啦

cls

on9, 邊個會知幾時先係真正需要?!

香港一出街就成村人啦

早幾日睇香港開電視，中大許樹昌建議4小時

香港地落一落街有咩地方係唔會接觸到人？
點樣空曠到附近乜人都無先

班仆街住洋樓獨立屋緊係咁講架啦
哂鳩氣

香港一入出門口, 入LIFT就已經有可能預到有人同時入LIFT咳
你唔一出門口就帶等於自殺

你咪信佢ON99維穩野LO

30層你行埋我嗰份

佢都係專家組

一句講晒香港人口太密集

如果成程lift得自己一個又唔係無得諗
不過有幾可係咁
而家唔係必要都唔出街，出親都實係繁忙時間

提提大家，呢個疫情會幾個月，用少D留返有特別情況，例如身邊有人頭暈身熱，可能衹係傷風，但全家喺屋企都要帶口罩，果時會用得好快，所以而家睇住用呀！

日本專家

56k上網已足夠

屌你老母 本末倒置
唔諗點增加口罩供應量 去諗點慳口罩

香港地出得街都係會接觸到大量人，去以為個個好似佢咁住半山咩，可以唔戴口罩散步

同阿伯同𨋢真係恐懼鬥室，卡卡鉗鉗無限loop

佢同啲屋企有個好大嘅後花園嘅人講

即係叫你叫雞唔好戴套,你覺得佢好污糟你先戴,可以慳返個套

住離島山頂

佢個statement 無錯ge

問題大部分人由屋企出去空曠無人的地方，都會先經過一個好高危的lift, 咁嗰時已經要用口罩啦

香港人口密度咁高 玩咩

又唔係佢做供應，好心提下都屌，cls。

我26樓都係咁行

𨋢冇人但上手有事都係高危
況且佢長期閂住
啲空氣內循環都好麻煩

好心提下大家啫，聽唔聽自便。

呢個疫情會幾個月，用少D留返有特別情況，例如身邊有人頭暈身熱，可能衹係傷風，但全家喺屋企都要帶口罩，果時會用得好快，所以而家睇住用呀！

事實

住屋邨一落樓就係啲吐痰廢老
唔戴點得

我揸車都戴住啦

佢買唔到 叫人地唔好買

子華：果日我行行下街，樓上有啲水滴落嚟...我就惹到嘞.....

屌, 點知幾時叫"真係需要"?
你認為唔需要時出街就比人對住面成個"黑痴"噴落面甘點算?

唔好玩啦 人口密度咁高

睃睇#238，提你啫，唔聽罷。

同意
太多全家中

真，好恐怖。

如果你有本事一兩秒戴好個罩
就可以懶

連登醫生話唔得就唔得
呢啲黃綠醫生唔好係度說三道四

發展開放式升降機是大勢所趨

屌你但係搭lift落樓個時要帶呢